{"nombre":"JUSTICIA SALARIAL Y CULTURA DE LA LEGALIDAD","descripcion":"No se puede construir el Bien Com\u00fan Organizacional si no se respeta la justicia salarial y la cultura de la legalidad. Estos son bienes fundamentales e indispensables para la promoci\u00f3n del Desarrollo Humano Integral y para tener empresas con Calidad Humana y Responsabilidad Social.","secciones":[{"id":1,"nombre":"Que exista un programa de justicia salarial que cumpla con los principios de necesidad, contribuci\u00f3n y orden econ\u00f3mico.","descripcion":"Tres principios se combinan para aproximarse a la justicia salarial: Necesidad, contribuci\u00f3n y orden econ\u00f3mico.  El principio de Necesidad hace referencia a un salario suficiente para vivir que es la cantidad m\u00ednima debida a cada trabajador en la que se toma en cuenta que \u00e9ste es un ser humano con una vida a sostener y una personalidad a desarrollar. Este debe ser suficiente para cubrir las necesidades de cada trabajador y su familia, que incluye los siguientes elementos b\u00e1sicos: Alimentos (tres comidas diarias para toda la familia), casa (renta o hipoteca), gastos de salud, gas, energ\u00eda el\u00e9ctrica, agua, transportaci\u00f3n, escuelas de los hijos, esparcimiento y capacidad de ahorro.  El principio de Contribuci\u00f3n se refiere a que el salario sea equitativo o adecuado a cada nivel de responsabilidad, dedicaci\u00f3n y resultados.  El principio de Orden econ\u00f3mico se refiere a que los salarios sean sostenibles por la empresa u organizaci\u00f3n. No se puede obligar a nadie a establecer salarios sin tomar en cuenta el efecto de los costos laborales en su posici\u00f3n competitiva ya que eso equivaldr\u00eda a la imprudente elecci\u00f3n de medios para la autoderrota.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":" \u00bfExiste un programa para garantizar la justicia salarial de acuerdo con los principios de necesidad, contribuci\u00f3n y orden?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de justicia salarial con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":2,"nombre":"Que exista un Programa para promover la cultura de la legalidad en las empresas y organizaciones, con su personal y grupos de inter\u00e9s, enfocado en un plan de acciones preventivas.","descripcion":"Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ednimos auditables no limitativos):  Existencia de mecanismos para prevenir, controlar y dar seguimiento a actos de corrupci\u00f3n, extorsi\u00f3n y robo o abuso de confianza en contra de la empresa u organizaci\u00f3n, por parte del personal u otros grupos de inter\u00e9s. Que se cuente con una lista de todas las leyes, reglamentos y normas que apliquen para la actividad de la empresa u organizaci\u00f3n, adem\u00e1s de mecanismos que garanticen su conocimiento. Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para promover la cultura de la legalidad enfocado en un plan de acciones preventivas?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa para promover la cultura de la legalidad con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]}]}