{"nombre":"CALIDAD DE VIDA Y DESARROLLO DEL PERSONAL","descripcion":"Despu\u00e9s de la justicia salarial, la seguridad, la salud, el orden y limpieza, la capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n acad\u00e9mica son elementos que debemos atender en la promoci\u00f3n de la gente, empezando por nosotros mismos y posteriormente con los dem\u00e1s.  Una Solidaridad m\u00e1s amplia se manifiesta ante todo en seguir promoviendo, inclusive en condiciones de crisis econ\u00f3mica, un mayor acceso a estos servicios que, por otro lado, son una condici\u00f3n necesaria para mejorar la productividad y eficiencia de la empresa u organizaci\u00f3n.","secciones":[{"id":1,"nombre":"Que se cuente con un Programa para promover la salud del personal y otros grupos de inter\u00e9s.","descripcion":"Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ednimos auditables no limitativos, propios del pre-requisito II: auditor\u00eda laboral y de derechos humanos):  a) Que se cuente con un botiqu\u00edn de primeros auxilios en las instalaciones de la empresa u organizaci\u00f3n. b) Evidencia de la existencia de planes y programas de capacitaci\u00f3n y adiestramiento, justificando el conocimiento general del personal y visitantes en relaci\u00f3n con la salud en el trabajo. Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  La Norma OHSAS 18001 o una equivalente puede ser aprovechada para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para promover la salud del personal y otros grupos de inter\u00e9s?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de salud con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":2,"nombre":"Que se cuente con un Programa para promover la seguridad del personal y otros grupos de inter\u00e9s.","descripcion":"Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ednimos auditables no limitativos, propios del pre-requisito II: auditor\u00eda laboral y de derechos humanos):  Evidencia de la existencia de Comisi\u00f3n Mixta de Seguridad e Higiene y Salud en el trabajo o equivalente, recorridos mensuales, identificaci\u00f3n de riesgos, seguimiento a las observaciones realizadas en las actas que realiza la comisi\u00f3n. Evidencia del manejo que se da a los materiales y sustancias peligrosas (cuando exista). Evidencia del seguimiento y control personalizado de accidentes en la empresa u organizaci\u00f3n, as\u00ed como la verificaci\u00f3n del comportamiento del grado de riesgo. Evidencia de la existencia de planes y programas de capacitaci\u00f3n y adiestramiento, justificando el conocimiento general del personal y visitantes en relaci\u00f3n con la seguridad. Estudios de ruido, iluminaci\u00f3n y ventilaci\u00f3n (cuando aplique). Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  La Norma OHSAS 18001 o una equivalente puede ser aprovechada para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para promover la seguridad del personal y otros grupos de inter\u00e9s?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de seguridad con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":3,"nombre":"Que se cuente con un Programa para promover el orden y limpieza de las instalaciones de la empresa u organizaci\u00f3n.","descripcion":"Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ednimos auditables no limitativos, propios del pre-requisito II: auditor\u00eda laboral y de derechos humanos):  Evidencia de la existencia de Comisi\u00f3n Mixta de Seguridad e Higiene y Salud en el trabajo o equivalente, recorridos mensuales, identificaci\u00f3n de riesgos, seguimiento a las observaciones realizadas en las actas que realiza la comisi\u00f3n. Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  La Norma OHSAS 18001 o una equivalente puede ser aprovechada para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.  ISO 22000 o equivalente.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para promover el orden y la limpieza en las instalaciones de la empresa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de orden y limpieza con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":4,"nombre":"Que se cuente con un Programa de capacitaci\u00f3n para el personal en \u00e1reas propias de su actividad en el trabajo.","descripcion":"Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ednimos auditables no limitativos):  Que existan planes y programas de capacitaci\u00f3n y adiestramiento, justificando el conocimiento general de los trabajadores y visitantes en relaci\u00f3n con la seguridad y salud en el trabajo. Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa de capacitaci\u00f3n para el personal en temas propios de su actividad laboral?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de capacitaci\u00f3n con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":5,"nombre":"Que se cuente con un Programa de preparaci\u00f3n acad\u00e9mica para el personal.","descripcion":"La preparaci\u00f3n acad\u00e9mica amplia la visi\u00f3n panor\u00e1mica y capacidad de abstracci\u00f3n de las personas, aumenta su cultura y los hace mejores personas en el trabajo y fuera de \u00e9l.  Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa de preparaci\u00f3n acad\u00e9mica para el personal u otros grupos de inter\u00e9s?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de preparaci\u00f3n acad\u00e9mica con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":6,"nombre":"Que se cuente con un Programa para promover, canalizar y dar seguimiento a las ideas, propuestas o compromisos concretos de todo el personal y otros grupos de inter\u00e9s para hacer m\u00e1s eficiente o productiva a la empresa u organizaci\u00f3n.","descripcion":"Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa de propuestas o compromisos concretos para hacer m\u00e1s \u00e9tica y rentable a la empresa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de propuestas con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]}]}