{
  "nombre": "Diagn\u00f3stico de Servicios Preventivos de Salud",
  "descripcion": "Referencia: Art. 19. Nuevo Reglamento Federal de Seguridad y Salud en el Trabajo",
  "secciones": [
    {
      "id": 1,
      "nombre": "Secci\u00f3n 1",
      "descripcion": null,
      "preguntas": [
        {
          "id": 1,
          "pregunta": "\u00bfSe cuenta con alg\u00fan m\u00e9dico o personal capacitado, para proporcionar atenci\u00f3n en caso de un accidente en el trabajo (PreR II de la Norma CRESE 2014)?",
          "desc": false,
          "descripcion": "",
          "tipo": "radio",
          "required": true,
          "opciones": [
            {
              "valor": 0,
              "nombre": "Si"
            },
            {
              "valor": 1,
              "nombre": "No"
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 acciones se tienen en la empresa para promover la salud de los trabajadores (Art. 49, II, Reglamento) (PreR II-11 de la Norma CRESE 2014, m\u00ednimo auditable \"a\" del R9 y R10)?",
          "desc": false,
          "descripcion": "",
          "tipo": "textarea",
          "required": true
        },
        {
          "id": 3,
          "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 acciones se tienen en la empresa para prevenir las adicciones en los trabajadores (Art. 49, II, Reglamento) (PreR II-11 de la Norma CRESE 2014, m\u00ednimo auditable \"a\" del R9 y R10)?",
          "desc": false,
          "descripcion": "",
          "tipo": "textarea",
          "required": true
        },
        {
          "id": 4,
          "pregunta": "\u00bfSe cuenta con un botiqu\u00edn de primeros auxilios debidamente equipado; (Pre-requisito II-16, Botiqu\u00edn, m\u00ednimo auditable \"a\" del R8)?",
          "desc": false,
          "descripcion": "",
          "tipo": "radio",
          "required": true,
          "opciones": [
            {
              "valor": 0,
              "nombre": "Si"
            },
            {
              "valor": 1,
              "nombre": "No"
            }
          ]
        },
        {
          "id": 5,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se da seguimiento a las acciones de los incisos II y III de este diagn\u00f3stico? (PreR II-11 de la Norma CRESE 2014, m\u00ednimo auditable \"a\" del R9 y R10)?",
          "desc": false,
          "descripcion": "",
          "tipo": "textarea",
          "required": true
        },
        {
          "id": 6,
          "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se apoya la actualizaci\u00f3n (capacitaci\u00f3n y adiestramiento) de los responsables de los servicios preventivos de medicina del trabajo de car\u00e1cter interno, en su caso (PreR II-11 de la Norma CRESE 2014, m\u00ednimo auditable \"b\" del R8 y \"d\" del R10)?",
          "desc": false,
          "descripcion": "",
          "tipo": "textarea",
          "required": true
        }
      ]
    }
  ]
}