{"nombre":"PROMOCI\u00d3N DEL CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE","descripcion":"La experiencia demuestra que toda actitud irrespetuosa con el medio ambiente conlleva da\u00f1os a la convivencia humana, y viceversa.  El libro de la naturaleza es uno e indivisible, tanto en lo que concierne a la vida, la familia, las relaciones sociales, en una palabra, el desarrollo humano integral. Los deberes que tenemos con el ambiente est\u00e1n relacionados con los que tenemos para con la persona considerada en s\u00ed misma y en su relaci\u00f3n con los otros. No se pueden exigir unos y quebrantar otros.  Se considera importante subrayar que los siguientes tres requisitos proponen \u201cconcientizaci\u00f3n y pr\u00e1ctica del personal de la empresa u organizaci\u00f3n, y de sus grupos de inter\u00e9s\u201d","secciones":[{"id":1,"nombre":"Que exista un Programa de concientizaci\u00f3n y pr\u00e1ctica para cuidado del suelo por parte del personal de la empresa u organizaci\u00f3n, y de sus grupos de inter\u00e9s.","descripcion":"Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  El Certificado ISO 14001, el Certificado de Industria Limpia de la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente o un sistema equivalente puede ser aprovechado para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa de concientizaci\u00f3n y pr\u00e1ctica del cuidado del suelo?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":2,"nombre":"Que exista un Programa de concientizaci\u00f3n y pr\u00e1ctica para cuidado del aire y atm\u00f3sfera por parte del personal de la empresa u organizaci\u00f3n, y de sus grupos de inter\u00e9s.","descripcion":"Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  El Certificado ISO 14001, el Certificado de Industria Limpia de la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente o un sistema equivalente puede ser aprovechado para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa de concientizaci\u00f3n y pr\u00e1ctica del cuidado del aire y la atm\u00f3sfera?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":3,"nombre":"Que exista un Programa de concientizaci\u00f3n y pr\u00e1ctica para cuidado del agua por parte del personal de la empresa u organizaci\u00f3n, y de sus grupos de inter\u00e9s.","descripcion":"Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  El Certificado ISO 14001, el Certificado de Industria Limpia de la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente o un sistema equivalente puede ser aprovechado para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa de concientizaci\u00f3n y pr\u00e1ctica del cuidado del agua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]}]}