{"nombre":"Diagn\u00f3stico de Seguridad","descripcion":"Diagn\u00f3stico para la Prevenci\u00f3n de incendios. Referencia: Art. 19.","secciones":[{"id":1,"nombre":"Secci\u00f3n 1","descripcion":null,"preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un estudio de riesgo de incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con medios de detecci\u00f3n y equipos contra incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con un programa de revisi\u00f3n a extintores?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con un programa de revisi\u00f3n a los medios de detecci\u00f3n y equipos contra incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con un programa de revisi\u00f3n a las instalaciones el\u00e9ctricas y de gas LP y natural?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":6,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con se\u00f1alizaci\u00f3n adecuada en las \u00e1reas donde se producen, almacenan o manejan sustancias inflamables o explosivas?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":7,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con instrucciones de seguridad para la prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n de incendios al alcance de los trabajadores?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":8,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con un croquis, plano o mapa que identifique las \u00e1reas o zonas con riesgo de incendio, la ubicaci\u00f3n de los medios de detecci\u00f3n de incendio y de los equipos y sistemas contra incendio, as\u00ed como las rutas de evacuaci\u00f3n?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":9,"pregunta":"\u00bfEsta prohibido el bloqueo, da\u00f1o, inutilizaci\u00f3n o uso inadecuado de los equipos y sistemas contra incendio y dem\u00e1s elementos relacionados?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":10,"pregunta":"\u00bfExisten medidas de seguridad para prevenir la generaci\u00f3n y acumulaci\u00f3n de electricidad est\u00e1tica en las \u00e1reas donde se manejen sustancias inflamables o explosivas?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":11,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con un plan de atenci\u00f3n a emergencias de incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":12,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con rutas de evacuaci\u00f3n adecuadas?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":13,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con brigadas contra incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":14,"pregunta":"\u00bfSe han desarrollado simulacros de emergencias de incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":15,"pregunta":"\u00bfSe cuenta con Equipo de Protecci\u00f3n Personal para las brigadas contra incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":16,"pregunta":"\u00bfEst\u00e1n capacitados y adiestrados los trabajadores y, en su caso, a los integrantes de las brigadas contra incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]},{"id":17,"pregunta":"\u00bfSe llevan registros de resultados de los programas de revisi\u00f3n y pruebas, as\u00ed como de los simulacros de emergencias de incendio?","desc":false,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"No"}]}]}]}