{"nombre":"PROTECCI\u00d3N Y DESARROLLO DE LAS FAMILIAS","descripcion":"Normalmente el sostenimiento y desarrollo de las familias es la raz\u00f3n por la cual las personas buscan un trabajo. Por lo tanto, para la Norma CRESE 2014, las familias del personal son un grupo de inter\u00e9s que merece una categor\u00eda especial.  El verdadero desarrollo de las empresas y organizaciones con Calidad Humana y Responsabilidad Social debe centrarse no s\u00f3lo en las tareas que se han de ejecutar, sino orientarse al adecuado mejoramiento de las personas. Las virtudes humanas que favorecen el trabajo humano y productivo se desarrollan fundamentalmente en el \u00e1mbito familiar. Cada vez es m\u00e1s alentador observar como un n\u00famero peque\u00f1o, pero creciente, de directivos asumen progresivamente una nueva postura en la que el trabajo y la vida personal no son prioridades contrapuestas sino complementarias.","secciones":[{"id":1,"nombre":"Que exista un Programa que contribuya a mejorar las condiciones de vida de las familias del personal m\u00e1s all\u00e1 de lo material.","descripcion":"El desarrollo que obtiene el personal en las empresas y organizaciones con Calidad Humana y Responsabilidad Social puede rebasar el nivel de desarrollo que se tiene en los miembros de sus familias; esta es una de las razones por las cuales es necesario promover tambi\u00e9n su desarrollo humano integral y solidario y fortalecer su integraci\u00f3n.  Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  El Distintivo de Empresa Familiarmente Responsable de la Secretar\u00eda del Trabajo o un sistema equivalente puede ser aprovechado para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para apoyar a las familias del personal a mejorar su calidad de vida en temas que van m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico o material?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":2,"nombre":"Que exista un Programa para estructurar la actividad laboral de modo que se favorezca la integraci\u00f3n de las familias, especialmente en el caso de las madres solteras con hijos menores de edad.","descripcion":"Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  El Distintivo de Empresa Familiarmente Responsable de la Secretar\u00eda del Trabajo o un sistema equivalente puede ser aprovechado para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para estructural la actividad laboral para no afectar a las familias?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa de valores con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":3,"nombre":"Que exista un Programa para dar orientaci\u00f3n y apoyo a las personas que sean separadas de su trabajo que no hayan actuado con dolo, negligencia o mala fe, para que puedan encontrar otra fuente de ingresos con menor dificultad.","descripcion":"Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ed\u0301nimos auditables no limitativos):  a) Una lista de personal separado de la empresa u organizaci\u00f3n en el a\u00f1o anterior y explicaci\u00f3n detallada del motivo y trato a su salida. Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para dar orientaci\u00f3n y apoyo a las personas separadas de su trabajo que no hayan actuado con dolo?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa para dar orientaci\u00f3n y apoyo a las personas separadas de su trabajo que no hayan actuado con dolo con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]}]}