{"nombre":"SOLIDARIDAD Y AYUDA A LA COMUNIDAD","descripcion":"El apoyo a la comunidad es fundamental para promover el Bien Com\u00fan.  La empresa u organizaci\u00f3n no puede generar riqueza aisl\u00e1ndose del mundo. Todos estamos interrelacionados de alguna manera.  Crear una Fundaci\u00f3n que ayude a la comunidad es loable, sin embargo, con el fin de contribuir al desarrollo de la Solidaridad del personal de la empresa u organizaci\u00f3n, se pide que participen m\u00e1s activamente en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n de estos programas de apoyo.","secciones":[{"id":1,"nombre":"Que exista en la empresa u organizaci\u00f3n un programa de no discriminaci\u00f3n para personas de grupos vulnerables por su edad, origen, condici\u00f3n f\u00edsica o mental (por ejemplo, mayores a 60 a\u00f1os, personal ind\u00edgena, discapacitados o mujeres embarazadas).","descripcion":"Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ednimos auditables no limitativos):  a) Que se presente evidencia convincente de no discriminaci\u00f3n en la contrataci\u00f3n y despido de personal por raz\u00f3n de su edad, origen, sexo, condici\u00f3n f\u00edsica o mental. b) Que se cumpla con el 5% de personal de condiciones especiales en la misma empresa o con el apoyo de otras organizaciones que se solidaricen y que puedan contratar personal con estas caracter\u00edsticas. En este caso se requiere un documento que evidencie el acuerdo de apoyarse mutuamente y el c\u00e1lculo tomando en cuenta al personal de las organizaciones que participan. Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf  El Distintivo de Empresa Incluyente de la Secretar\u00eda del Trabajo o un sistema equivalente puede ser aprovechado para cumplir con el criterio de existencia de este requisito.","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa de orientaci\u00f3n y apoyo para incluir en la empresa u organizaci\u00f3n a personas mayores de 60 a\u00f1os, mujeres embarazadas \u00f3 personas de habla ind\u00edgena?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":2,"nombre":"Que se cuente con un Programa de contrataci\u00f3n y desarrollo de becarios, de preferencia con horarios flexibles, con el fin de que estos tengan la oportunidad de tener un curr\u00edculum con experiencia.","descripcion":"Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para contratar becarios o gente sin experiencia?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":3,"nombre":"Que exista un programa para desarrollar proveedores locales y proveedores con responsabilidad social.","descripcion":"Si abandonamos el \u00e1mbito de lo local por la inserci\u00f3n global estar\u00edamos perdiendo el sentimiento de pertenencia. Lo local es cada vez m\u00e1s importante para la vida cotidiana de las personas a medida que aumentan las relaciones globales.  Como m\u00ednimo se requiere (aspectos m\u00ed\u0301nimos auditables no limitativos):  a) Que se asegure que existen garant\u00edas a los Derechos Humanos y Laborales del personal de sus proveedores de bienes y servicios. Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para desarrollar proveedores locales y con Responsabilidad Social?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]},{"id":4,"nombre":"Que exista un Programa para ayudar a las personas y a los grupos o sectores m\u00e1s pobres, peque\u00f1os y\/o d\u00e9biles de las comunidades m\u00e1s cercanas a la empresa u organizaci\u00f3n.","descripcion":"La Norma CRESE 2014 promueve el principio de solidaridad como un beneficio para todos, pero tambi\u00e9n como un deber por lo que es necesario para cumplir cabalmente con este requisito que el personal y si es posible otros grupos de inter\u00e9s participen activamente en tareas de ayuda a la comunidad.  Recomendaci\u00f3n en base a la experiencia, para mejorar la evaluaci\u00f3n e impacto de la pr\u00e1ctica: De acuerdo con el principio de subsidiaridad y del criterio de evaluaci\u00f3n de participaci\u00f3n de la Norma CRESE 2014, se recomienda que el personal y dem\u00e1s grupos de inter\u00e9s de la empresa u organizaci\u00f3n tomen parte en la medida de lo posible en la propuesta, dise\u00f1o, ejecuci\u00f3n y revisi\u00f3n de los programas de ayuda a la comunidad.  Gu\u00edas de apoyo: www.crese.org\/norma\/guiasdeapoyo.pdf","preguntas":[{"id":1,"pregunta":"\u00bfExiste un programa para ayudar a los grupos o sectores m\u00e1s pobres, peque\u00f1os y\/o d\u00e9biles de las comunidades cercanas a la empresa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":2,"pregunta":"\u00bfSe difunde y conoce su existencia de acuerdo al alcance establecido?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":3,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de la participaci\u00f3n del Comit\u00e9, del personal o de otros grupos de inter\u00e9s en la propuesta, dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y\/o revisi\u00f3n del programa?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":4,"pregunta":"\u00bfExiste evidencia de mejora continua?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]},{"id":5,"pregunta":"\u00bfExiste vinculaci\u00f3n de la existencia del programa con los elementos que conforman la estrategia de la empresa como son la Visi\u00f3n, Misi\u00f3n o Valores?","desc":true,"descripcion":"","tipo":"radio","required":true,"opciones":[{"valor":0,"nombre":"Si"},{"valor":1,"nombre":"En desarrollo avanzado \/ Informal muy conocido \/ Subjetivo muy claro"},{"valor":2,"nombre":"50%"},{"valor":3,"nombre":"En desarrollo iniciando \/ Informal poco conocido \/ Subjetivo poco claro"},{"valor":4,"nombre":"No"}]}]}]}